---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19+00:00
hideMeta: true
menu:
  main:
    weight: 2
title: Funcionalidades
---
## Funcionalidades de la aplicación

![Captura de pantalla que muestra la funcionalidad de división de pantalla de Kate y el complemento de buscar y sustituir](/images/kate-window.webp)

+ Ver y editar múltiples documentos a la vez dividiendo la ventana horizontal y verticalmente.
+ Gran cantidad de complementos: [terminal integrado](https://konsole.kde.org), complemento SQL, complemento de compilación, complemento GDB, sustituir en archivos, y más.
+ Interfaz multidocumento (MDI).
+ Uso de sesiones.

## Funcionalidades generales

![Captura de pantalla que muestra la funcionalidad de buscar y sustituir de Kate](/images/kate-search-replace.png)

+ Uso de codificación de texto (Unicode y muchas más).
+ Permite mostrar texto bidireccional.
+ Varios tipos de final de línea (Windows, Unix, Mac), permitiendo su detección automática.
+ Transparencia de red (apertura de archivos remotos).
+ Se puede extender mediante «scripts».

## Funciones de edición avanzada

![Captura de pantalla del borde de Kate con números de líneas y marcadores](/images/kate-border.png)

+ Sistema de marcadores (también permite puntos de interrupción, etc.).
+ Marcas en la barra de desplazamiento.
+ Indicadores de líneas modificadas.
+ Números de línea.
+ Plegado de código.

## Resaltado de sintaxis

![Captura de pantalla que muestra las funcionalidades de resaltado de sintaxis de Kate](/images/kate-syntax.png)

+ Permite resaltado de sintaxis de unos 300 lenguajes.
+ Emparejamiento de paréntesis.
+ Comprobación ortográfica inteligente instantánea.
+ Resaltado de las palabras seleccionadas.

## Funcionalidades de programación

![Captura de pantalla de las funcionalidades de programación de Kate](/images/kate-programming.png)

+ Sangrado automático programable mediante «scripts».
+ Función inteligente para crear y eliminar comentarios.
+ Terminación de palabras automática con sugerencias de argumentos.
+ Modo de entrada Vi
+ Modo de selección de bloques rectangulares.

## Buscar y sustituir

![Captura de pantalla que muestra la función de búsqueda incremental de Kate](/images/kate-search.png)

+ Búsqueda incremental, también conocida como «buscar al escribir».
+ Permite buscar y sustituir varias líneas.
+ Permite usar expresiones regulares.
+ Buscar y sustituir en varios archivos abiertos o en disco.

## Crear y restaurar copias de seguridad

![Captura de pantalla de la función de recuperación de Kate después de un cuelgue de la aplicación](/images/kate-crash.png)

+ Copias de seguridad al guardar.
+ Archivos de intercambio para la recuperación de datos tras un fallo del sistema.
+ Sistema para deshacer y rehacer.
